
1. **Control de versiones (VC)**: Es un sistema que registra los cambios realizados en un archivo o en un conjunto de archivos. [Fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones)
2. **Control de versiones distribuido**: Es un sistema donde los colaboradores están conectados a un servidor y copian todo el contenido que se encuentra en el, con el objeto de que si un servidor se cae, los demás puedan tener un respaldo de los archivos que están siendo utilizados. [Fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones)
3. **Repositorios Remotos**: Estos repositorios corresponden a versiones de un proyecto que están alojados en internet o en algún punto de la red. [Fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos)
4. **Repositorios locales**: Son repositorios que contienen las versiones de un proyecto las cuales se alojan en tu ordenador local. [Fuente](https://colaboratorio.net/atareao/developer/2017/git-y-github-trabajando-con-repositorios-locales/)
5. **Working Copy**: Corresponde a una copia o clonación del trabajo local de cada usuario mediante el commando clone, por lo que existen varias copias del repositorio y cada colaborador que posea un clone, puede trabajar en el proyecto. [Fuente](https://www.thomas-krenn.com/en/wiki/Git_Basic_Terms)
6. **Área de preparación**: Corresponde a un archivo que almacena y muestra la información de lo que se confirmará en nuestra proxima instantanea, este se encuentra en nuestro directorio git. [Fuente](https://git-scm.com/book/en/v2/Getting-Started-Git-Basics) 
7. **Preparar cambios**: Es una puesta en escena que te permite ver los cambios que has realizado en el proyecto, y si quieres puedes agregarlos o descartarlos, esta puesta en escena se establece antes de realizar los comentarios. [Fuente](https://softwareengineering.stackexchange.com/questions/119782/what-does-stage-mean-in-git)
8. **Confirmar cambios**: Cuando realizas un cambio en tu proyecto y realizas una confirmación de este, es necesario establecer un commit para comentar el trabajo que realizaste sobre tu proyecto, este proceso se realiza sobre los archivos con seguimiento, los cuales pueden estar en 3 estados: Sin modificación, modificados, o preparados. [Fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio)
9. **_commmit_**: este comando se utiliza después de confirmar un cambio realizado y es necesario agregar un comentario para especificar al siguiente colaborador (o a ti mismo) que cosas se realizaron en ese cambio. [Fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio)
10. **_clone_**: Se utiliza si deseas clonar un repositorio de git ya existente. [Fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Obteniendo-un-repositorio-Git)
11. **pull**: sirve para actualizar tu repositorio al commit más actual, la diferencia entre el git fetch, es que este comando es una combinación de git fetch y git merge. [Fuente](https://git-scm.com/docs/git-pull) 
12. **_push_**: Utilizamos el comando push para poner los comentarios que hemos hecho en una rama especifica desde nuestro repositorio local a un repositorio remoto. también podemos usar push para poner los tags que declaremos. [Fuente](https://help.github.com/articles/pushing-to-a-remote/)
13. **_fetch_**: Este comando sirve para obtener todos los objetos asociados a un "Se utiliza para descargar contenido desde un repositorio remoto a un repositorio local. [fuente](https://www.atlassian.com/git/tutorials/syncing/git-fetch)
14. **_merge_**: una vez creada una rama (branch) esta puede ser fusionada con otra mediante el comando merge. [Fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Ramificaciones-en-Git-Procedimientos-básicos-para-ramificar-y-fusionar)
15. **_status_**: este comando se utiliza para ver el Staging area, aquí vemos las modificaciones previas a confirmación hechas por el colaborador. [Fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio)
16. **_log_**: Con este comando podemos ver los commits creados, el nombre del commit, el mensaje subido,la fecha en cual se realizo, y quien lo realizó, además de ver el hash (identificador del commit). [Fuente](https://git-scm.com/docs/git-log)
17. **_checkout_**: el checkout es un comando utilizado para saltar de rama en rama o bien para restaurar el árbol de archivos, también utilizamos este comando cuando aplicamos el git fetch y queremos verificar que las descargar realizadas con el comando fetch para buscar de forma segura las confirmaciones realizadas antes de integrarlas al repositorio local. [Fuente](https://git-scm.com/docs/git-checkout)
18. **Rama /branch**: Las ramas corresponden a extensiones de nuestro árbol principal osea en donde se encuentra principalmente el proyecto en desarrollo. Estas ramas son caminos que seguimos para agregar cambios o modificaciones que no queremos necesariamente que se encuentren en el proyecto principal, ya sean correcciones de bugs, funcionalidades extras, etc. También se suelen utilizar las ramas cuando trabajamos con distintos colaboradores en un mismo proyecto, por ejemplo: tenemos 5 colaboradores, cada uno va a tener una rama y va a trabajar sobre esta, creando sub ramas que estan conectadas a su rama de trabajo, así si se quiere ver el avance de alguno de los colaboradores, simplemente nos situamos en la rama correspondiente, descartando las demás y podemos ver especificamente cuales fueron los cambios que dicho colaborador realizó. [Fuente](https://www.youtube.com/watch?v=XbapC7nm49s)
19. **Etiqueta /tag**: Los tags son identificadores, los cuales son comunmente utilizados cuando nos situamos en un "tiempo" especifico de nuestro desarrollo y marcar la versión que utilizaremos, generalmente los tags son representados mediante numeros y una letra 'V' los que representan la versión del proyecto en cuestión. A diferencia de las ramas, estos no necesitan tener commits. [Fuente](https://www.atlassian.com/git/tutorials/inspecting-a-repository/git-tag)